<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Privates on ny1030.github.io</title>
    <link>https://ny1030.github.io/pages/private/</link>
    <description>Recent content in Privates on ny1030.github.io</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator><atom:link href="https://ny1030.github.io/pages/private/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ny1030.github.io/pages/private/%E6%89%8B%E5%8B%95%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B%E5%AF%BE%E7%AD%96%E3%81%AE%E5%AF%BE%E5%BF%9C%E5%86%85%E5%AE%B9-2/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ny1030.github.io/pages/private/%E6%89%8B%E5%8B%95%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B%E5%AF%BE%E7%AD%96%E3%81%AE%E5%AF%BE%E5%BF%9C%E5%86%85%E5%AE%B9-2/</guid>
      <description>対応. コンテンツの作成方針の見直し BEFORE 当サイトがこれまでの方針で作成していたコンテンツの典型例として以下のように、ページのTitleで検索した場合に同様の内容を掲載していると思われるサイトが複数出現していました 今回の手動による対応の具体的な要因として、上記のようなサイト間で重複したコンテンツが掲載＆引用元のサイトと比べ付加価値が無いと判断されたと私は認識しました。そのため今回以下のような対応をおこないました。 ↓
AFTER 当サイトはインターネットコミュニティ上で話題となるトピックで特にユーザにとって有益な情報を提供することをコンセプトにしています。そのため今回以下の３つの対応を実施しました。
コンテンツのタイトルの精緻化 特に有用なトピックのみ切り出すことで、コンテンツのボリュームを適正化 類似トピックへの別コンテンツ or 別トピックの人気コンテンツの提案 コンテンツのタイトルの精緻化 これまでは引用元のコンテンツのタイトルと統一していることがほとんどであったが、今回の指摘の一因であると考え、以下画像のようにより当サイトのコンテンツに即したタイトルの名前づけをおこなうように変更した。（当サイトでは、2022/08/14以降に開始） 特に有用なトピックのみ切り出すことで、コンテンツのボリュームを適正化 上記のタイトルの精緻化に関連して、コンテンツのタイトルと文脈上関係ない記述を人間によるチェックで排除するように対応をおこなっている。（当サイトでは、2022/08/14以降に開始）
類似トピックへの別コンテンツの提案 自然検索で流入したユーザがあるコンテンツに興味をもってクリックした場合に、更に類似するトピックの別のコンテンツ（記事）にも興味を持つ可能性があるので、関連記事をサジェストすることで付加価値を創出できると考えています（以下画像の右メニュー部分）。 また、別のトピックで特に人気を集めている記事をサジェストし、ユーザが別のトピックへ興味を持ち知見の提供ができる、という付加価値も創出できると考えています（以下画像の左メニュー部分）。
以上となります。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://ny1030.github.io/pages/private/%E6%89%8B%E5%8B%95%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B%E5%AF%BE%E7%AD%96%E3%81%AE%E5%AF%BE%E5%BF%9C%E5%86%85%E5%AE%B9/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ny1030.github.io/pages/private/%E6%89%8B%E5%8B%95%E3%81%AB%E3%82%88%E3%82%8B%E5%AF%BE%E7%AD%96%E3%81%AE%E5%AF%BE%E5%BF%9C%E5%86%85%E5%AE%B9/</guid>
      <description>対応1. 新たな付加価値の付与・体系づけ - 他のサイトのコンテンツをコピーし、独自のコンテンツや付加価値を加えることなく転載しているサイト - 他のサイトのコンテンツをコピーし、（語句を類義語に置き換えたり[自動化された手法](https://developers.google.com/search/docs/advanced/guidelines/auto-gen-content)を使用したりして）若干の修正を加えた上で転載しているサイト - なんらかの独自の体系付けやユーザーへの利便性を提供することなく他のサイトからのコンテンツ フィードをそのまま掲載しているサイト - ユーザーに実質的な付加価値を提供することなく、他のサイトの動画、画像、その他のメディアなどのコンテンツを埋め込んだだけのサイト ref: https://developers.google.com/search/docs/advanced/guidelines/scraped-content これまでの当サイトの掲載コンテンツは上記のような「付加価値・体系づけを特に加えずに複製されたコンテンツ」として捉えられていると考えました。 今回の対応で、各コンテンツに新たにメタ情報（カテゴリ）を付与することで、特定のキーワードに興味を持って流入したユーザが、関連したコンテンツを当サイトで探し出せるという付加価値を創出できると考えています。 今回の対応で、各コンテンツに新たにメタ情報（カテゴリ）を付与することで、特定のキーワードに興味を持って流入したユーザが、関連したコンテンツを当サイトで探し出せるという付加価値を創出できると考えています。
BEFORE 各コンテンツにはTOPイメージのみ付加された状態。関連コンテンツ等はキーワード検索で探すしか出来ず、Web上で検索するのと対して利便性が変わらない。 ↓
AFTER 各コンテンツにメタ情報を付与。どういうテーマなのかより分かり易い形に体系づけし、更に関連記事をメタ情報によって探しやすいようにしている。 メタ情報は人間によって厳密に定義・設定 例：MLBをクリックした場合。類似するコンテンツが表示される 対応2. スパムを含むコンテンツの削除 ユーザはコンテンツのタイトルを見てコンテンツを閲覧していますが、これまでのコンテンツでは画像のようにタイトルと関係のないようなスパムと思われるような内容が含まれ、ユーザに不快な内容を思われるものがありました。 コンテンツの投稿プロセスを見直し、人間によるチェックを十分に経てから、この手のスパムを含む内容は排除した上で記事を公開するように対応しました。 対応3. 重複コンテンツの排除 これまでは、下記画像のように明らかにタイトル・内容が重複したコンテンツが存在し、ユーザには全く価値を持たらさないコンテンツが存在していました。 コンテンツの投稿のプロセスを見直し、人間によるチェックを十分に経てから記事を公開するように変更し、このような重複したコンテンツを排除するように対応しました。 対応4. 掲載コンテンツの見直し これまで当サイトでは、コンテンツの量が多く、重複コンテンツの他に以下画像のような「今、地震が起きた」などのその瞬間にしか意味がないような記事が公開されIndexされるという問題がありました。 今後は、このようなコンテンツは公開する前に精査によって排除し、公開しないことで質を高めるという対応をおこないました。 対応5. コンテンツの公開フロー見直し これまではコンテンツの公開スピードを重視していた余り上記のような質に関わる問題が出ており、ユーザにとっては期待を損なうサイトになっていました。 これまで説明した通り、今後は公開スピードを下げ、コンテンツを公開する前に徹底したチェックを行い、質の高いコンテンツを公開するように対応します。 また、過去に投稿したコンテンツも上記ポリシーに合致するような是正を実施しています。
以上となります。お手数ですが、ご確認よろしくお願いします。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
